{
  "علوم الطبيعة": [
    {
      "question": "ما هو دور الميتوكوندريا في الخلية؟",
      "answer": "الميتوكوندريا هي موقع إنتاج الطاقة في الخلية"
    },
    {
      "question": "ما هو الفرق بين الخلايا النباتية والخلايا الحيوانية؟",
      "answer": "الخلايا النباتية تحتوي على جدار خلوي وبلاستيدات خضراء، بينما الخلايا الحيوانية لا تحتوي عليهما"
    },
    {
      "question": "ما هي عملية التنفس الخلوي؟",
      "answer": "التنفس الخلوي هو عملية تحويل الجلوكوز إلى طاقة (ATP) داخل الخلايا"
    },
    {
      "question": "ما هو الحمض النووي DNA؟",
      "answer": "DNA هو المادة الوراثية التي تحمل المعلومات اللازمة لتطوير وعمل الكائنات الحية"
    }
  ],
  "الرياضيات": [
    {
      "question": "What is the chemical symbol for gold?",
      "answer": "Au"
    },
    {
      "question": "Who painted the Mona Lisa?",
      "answer": "Leonardo da Vinci"
    },
    {
      "question": "What is the largest ocean on Earth?",
      "answer": "Pacific Ocean"
    }
  ],
  "العلوم الفزيائية": [
    {
      "question": "ما هو الرقم الذري؟",
      "answer": "الرقم الذري هو عدد البروتونات في نواة الذرة"
    },
    {
      "question": "ما هو قانون نيوتن الأول للحركة؟",
      "answer": "يظل الجسم في حالة سكون أو في حركة مستقيمة منتظمة ما لم تؤثر عليه قوة خارجية"
    },
    {
      "question": "ما هي وحدة قياس القوة في النظام الدولي للوحدات؟",
      "answer": "وحدة قياس القوة هي النيوتن (N)"
    },
    {
      "question": "ما هو قانون أفوجادرو؟",
      "answer": "الحجم المتساوي من الغازات المختلفة تحت نفس الظروف من الحرارة والضغط تحتوي على نفس عدد الجزيئات"
    },
    {
      "question": "ما هي الروابط الأيونية؟",
      "answer": "الرابطة الأيونية تتكون نتيجة نقل إلكترون واحد أو أكثر من ذرة إلى أخرى"
    },
    {
      "question": "ما هو تعريف المحلول الحمضي؟",
      "answer": "المحلول الحمضي هو محلول يحتوي على تركيز عالٍ من أيونات الهيدروجين (H+)"
    }
  ],
  "الجغرافيا": [
    {
      "question": "أهداف منظمة الأوبك:",
      "answer": "-محاربة ومواجهة احتكار الكارتل لتجارة البترول\n-توحيد السياسات بين الدول المنتجة للبترول\n-الحفاظ على اسعار معقولة للبترول\n-تحديد سقف الانتاج بين الدول العضوة في المنظمة\n-الدعوة للاستغلال الأمثل للعائدات المالية\n-مواجهة التحديات الاقتصادية التي تواجه دول المنظمة"
    },
    {
      "question": "المشاكل التي تواجه دول منظمة الأوبك:",
      "answer": "-عدم احترام بعض الدول الأعضاء لسقف الانتاج\n-انسحاب بعض الدول الاعضاء من المنظمة مثل قطر\n-منافسة الدول المنتجة للبترول غير العضوة في الاوبك\n-ضغوطات الدول الغربية الصناعية والكارتل\n-تراجع انتاجها من البترول بسبب تراجع مخزونها\n-لجوء الدول المستوردة الصناعية للطاقة البديلة المتجددة"
    },
    {
      "question": "أثر اعتماد الدول على البترول كمورد أساسي:",
      "answer": "تراجع عائداتها من العملة الصعبة\nتدهور أوضاعها الاقتصادية والاجتماعية\nاتباع سياسات تقشفية قد تؤدي الى غليان شعبي\nتوقف المشاريع التنموية\nالعجز في ميزانها التجاري وميزان المدفوعات\n-تضرر القطاعات التي كانت تمول من عائدات البترول"
    },
    {
      "question": "ما هي معاهدة ماستريخت؟",
      "answer": "معاهدة وقعت في عام 1992 والتي أسست الاتحاد الأوروبي وعززت التعاون الاقتصادي والسياسي بين الدول الأعضاء"
    },
    {
      "question": "ما هي العوامل الجغرافية التي ساعدت على تأسيس الاتحاد الأوروبي وتطوره؟",
      "answer": "العوامل تشمل الموقع المركزي في أوروبا، البنية التحتية المتطورة للنقل والمواصلات، وجود موارد طبيعية متنوعة، والتركيبة السكانية المؤهلة"
    },
    {
      "question": "كيف يؤثر خروج بريطانيا من الاتحاد الأوروبي (بريكست) على التوازن الاقتصادي والسياسي في الاتحاد؟",
      "answer": "بريكست أدى إلى إعادة ترتيب القوى داخل الاتحاد الأوروبي، وتحديات اقتصادية خاصة بالدول الأكثر ارتباطاً بالتجارة مع بريطانيا، وتفاقم النقاشات حول تكامل أكبر أو إعادة توزيع السلطات"
    },
    {
      "question": "ما هي 'منطقة شنغن' وما أهميتها في سياق الاتحاد الأوروبي؟",
      "answer": "منطقة شنغن هي منطقة تتألف من 26 دولة أوروبية ألغت جوازات السفر والضوابط الحدودية على الحدود المشتركة بينها هذا يعزز حرية الحركة للأفراد والبضائع، مما يسهم في التكامل الاقتصادي والاجتماعي بين دول الاتحاد"
    },
    {
      "question": "ما هي سياسات الاتحاد الأوروبي المتعلقة بالتغير المناخي وكيف تسعى لتحقيق أهدافها؟",
      "answer": "الاتحاد الأوروبي يعتمد 'الاتفاق الأخضر الأوروبي' الذي يهدف إلى جعل أوروبا قارة محايدة مناخياً بحلول عام 2050 يشمل ذلك تقليل انبعاثات الغازات الدفيئة، الاستثمار في الطاقة المتجددة، وتحفيز الابتكار الأخضر"
    },
    {
      "question": "كيف تؤثر الأزمات الاقتصادية العالمية، مثل أزمة منطقة اليورو 2009، على سياسات التكامل في الاتحاد الأوروبي؟",
      "answer": "الأزمات الاقتصادية، مثل أزمة منطقة اليورو، أدت إلى تقوية آليات الحوكمة المالية في الاتحاد، بما في ذلك تأسيس آليات الاستقرار المالي، وتعزيز السياسات النقدية المشتركة، ولكنها أيضاً أثارت جدلاً حول السيادة الوطنية والتكامل المالي"
    }

  ],
  "التاريخ": [
    {
      "question": "ما هي أسباب صراع الحرب الباردة؟",
      "answer": "-زوال مبررات التحالف بين النظامين بعد الحرب العالمية 2. \n -السباق نحو التسلح واكتشاف الأسلحة النووية.\n -دعم السوفيات للأنظمة الشيوعية و هيمنة الجيش الأحمر على أوروبا الشرقية.\n -الإختلاف الإيديولوجي بين المذهبين الرأسمالي والإشتراكي.\n -الصراع حول مناطق النفوذ وإختلاف وتصادم المصالح."


    },
    {
      "question": "أهم المحطات الزمنية للتحضير لتفجير الثورة:",
      "answer": "-تأسيس اللجنة الثورية للوحدة والعمل 23 مارس 1954\n-اجتماع مجموعة 22 بتاريخ 23 جوان 1954 وتنصيب لجنة 6\n-اجتماع لجنة 6 الأول بتاريخ 10 أكتوبر وتنظيم العمل المسلح\n-اجتماع لجنة 6 الثاني بتاريخ 23 أكتوبر لوضع اللمسات الاخيرة\n-اصدار بيان أول نوفمبر 1954 وتفجير الثورة الجزائرية"
    },
    {
      "question": " نتائج هجومات الشمال القسنطيني:",
      "answer": "-رد الاستعمار بوحشية ( القمع -التفتيش - حرق المباني )\n-تشكيل ميليشيات من الأوروبيين وتسليحها لقمع الجزائريين\n-مجزرة بملعب فيليب قيل بسكيكدة راح ضحيتها الآلاف\n-تسجيل القضية الجزائرية في اعمال الجمعية العامة لهيئة الامم\n-الخسائر المادية والبشرية في صفوف الجيش الفرنسي\n-انتشار الثورة في باقي مناطق الجزائر وفك الحصار جزئيا على الأوراس"
    },
    {
      "question": "ما هو دور مؤتمر الصومام 1956 في توجيه الثورة الجزائرية؟",
      "answer": "مؤتمر الصومام كان نقطة تحول رئيسية حيث تم تنظيم هيكل جبهة التحرير الوطني والجيش الوطني الشعبي، كما تم تحديد الأولويات السياسية والعسكرية للثورة."
    },
    {
      "question": "ما هي خطة شال وما تأثيرها على سير الثورة الجزائرية؟",
      "answer": "خطة شال كانت استراتيجية عسكرية فرنسية تهدف إلى إضعاف المقاومة الجزائرية عبر تكثيف العمليات العسكرية وإقامة الخطوط الدفاعية على الرغم من النجاحات العسكرية، إلا أنها لم تستطع إيقاف الزخم الثوري."
    },
    {
      "question": "كيف أثرت الأحداث الدولية، مثل حرب السويس عام 1956، على مسار الثورة الجزائرية؟",
      "answer": "الأحداث الدولية مثل حرب السويس ساهمت في إضعاف موقف فرنسا على الساحة الدولية، مما عزز الدعم الدولي للثورة الجزائرية وساهم في تعجيل المفاوضات من أجل الاستقلال."
    },
    {
      "question": "ما هي استراتيجيات جبهة التحرير الوطني في كسب الدعم الدولي لقضية الجزائر؟",
      "answer": "اعتمدت جبهة التحرير الوطني على الدبلوماسية الدولية، واستغلال المنابر الدولية مثل الأمم المتحدة، وإقامة علاقات مع الدول المستقلة حديثاً، بالإضافة إلى الدعم من الكتلة الشرقية في الحرب الباردة"
    }
  ],
  "اللغة الانجليزية": [
    {
      "question": "What is the chemical symbol for gold?",
      "answer": "Au"
    },
    {
      "question": "Who painted the Mona Lisa?",
      "answer": "Leonardo da Vinci"
    },
    {
      "question": "What is the largest ocean on Earth?",
      "answer": "Pacific Ocean"
    }
  ],
  "اللغة الفرنسية": [
    {
      "question": "What is the chemical symbol for gold?",
      "answer": "Au"
    },
    {
      "question": "Who painted the Mona Lisa?",
      "answer": "Leonardo da Vinci"
    },
    {
      "question": "What is the largest ocean on Earth?",
      "answer": "Pacific Ocean"
    }
  ],
  "اللغة العربية": [
    {
      "question": "What is the chemical symbol for gold?",
      "answer": "Au"
    },
    {
      "question": "Who painted the Mona Lisa?",
      "answer": "Leonardo da Vinci"
    },
    {
      "question": "What is the largest ocean on Earth?",
      "answer": "Pacific Ocean"
    }
  ],
  "العلوم الاسلامية": [
    {
      "question": "What is the chemical symbol for gold?",
      "answer": "Au"
    },
    {
      "question": "Who painted the Mona Lisa?",
      "answer": "Leonardo da Vinci"
    },
    {
      "question": "What is the largest ocean on Earth?",
      "answer": "Pacific Ocean"
    }
  ],
  "الفلسفة": [
    {
      "question": "أي فيلسوف قال: 'أنا أفكر، إذاً أنا موجود'؟",
      "answer": "رينيه ديكارت"
    },
    {
      "question": "أي فيلسوف أكد أن المعرفة محدودة بواسطة فئات العقل البشري؟",
      "answer": "إيمانويل كانط"
    },
    {
      "question": "أي مفكر اقترح أن الشك المنهجي هو أداة للوصول إلى اليقين المطلق؟",
      "answer": "رينيه ديكارت"
    },
    {
      "question": "أي فيلسوف كتب: 'تصرف فقط وفقًا لهذه القاعدة التي يمكنك أن ترغب في أن تصبح قانونًا عالميًا'؟",
      "answer": "إيمانويل كانط"
    },
    {
      "question": "أي فيلسوف دعم أن العقل الخالص هو المصدر الوحيد للمعرفة اليقينية؟",
      "answer": "إيمانويل كانط"
    }
  ]
}




